# Печать

![](../pictures/settings/print_tab.png "Вкладка «Печать»")

Вкладка «Печать» содержит следующие настройки:

## Выбор мобильного принтера

![](../pictures/settings/print_choose_printer.png "Выбор мобильного принтера")

Для установки связи с термопринтером установите в USB-порт компьютера внешний модуль Bluetooth, если он еще не установлен, включите термопринтер и нажмите в программе кнопку обновления списка принтеров *![](../pictures/settings/usi_refresh.png)*.

Поиск термопринтера может занять одну-две минуты, дождитесь его окончания. Если список принтеров пуст, проверьте, что термопринтер включен, и повторите поиск.
Выберите Термопринтер из списка. Нажмите кнопку «Применить».

В программе поддерживается работа с термопринтерами двух типов:
* JP MTP-II (ширина печати 58 мм., эффективная ширина печати 48 мм.);
* MTP-IV (ширина печати 112 мм., эффективная ширина печати 104 мм.).

![](../pictures/settings/termoprinters.png "Термопринтеры")

## Включение/выключение автоматической печати талона пациента после регистрации

![](../pictures/settings/print_auto_ticket.png "Настройка автоматической печати талона пациента после регистрации")

## Показ/скрытие кнопки печати талонов

![](../pictures/settings/print_show_print_ticket_btn.png "Настройка кнопки печати талонов")

При включении данной настройки в [таблице пациентов](../patients/patients-table.html) появляется кнопка печати талонов *![](../pictures/patients/btn_print_ticket.png)*.

## Включение/выключение алгоритма компактной компоновки графиков для печати

![](../pictures/settings/print_optimize_graphics.png "Настройка алгоритма компактной компоновки графиков для печати")

## Включение/выключение печати измерительных маркеров

![](../pictures/settings/print_markers.png "Настройка печати измерительных маркеров")